## Filter

Filter permet de filtrer selon notre choix 

##  Comment ca marche 

Il utilise les booleans

```const filteredARRAY= tab.filter(user=> user.age<30);
   
console.table(filteredArray);
```



Affiche une table avec uniquement -30 ans

- Pour ajouter un ```S``` aux prenoms de notre selection :

````js 
const filterdArray= tab
.filter(user =>{user.lastName= user.lastName + ``S``; 
retur user});

console.table(filteredArray)
````




- On peut redefinir les fonctions a part

Exemple : 


```js
function isUnder30(user) {return user.age< 30}

function addSatend(user){user.lastName=uiser.lastName +'S'; return user}

const filerdArray = tab .filter(isUnder30) .map(addSatend);

console.table(filterdArray);

Exemple : const filteredRooms = allRooms.filter(room => room.size >=3 )
```
